好勒，猙賊上門去日經香港office單野已經燒返去日本，朝日已出news

AFP通信は28日、香港紙「リンゴ日報」の創業者らが香港国家安全維持法違反容疑で逮捕された10日、香港警察の捜査員3人が令状を持って日本経済新聞香港支局のオフィスを訪問したと報じた。警察は29日、朝日新聞の取材に、「裁判所が出した資料提出命令を執行した」と回答した。

AFP通信は消息筋の話として、日経新聞が昨年8月、香港の抗議デモへの国際支援を呼びかける意見広告を掲載したことが理由だとしている。広告主は香港の民主派政治団体「香港衆志」（今年6月末に解散）だった。

警察は取材に対し、「違法に得たとされる資金に関する事件」の捜査のため、組織犯罪の資金源などを取り締まる条例に基づき、裁判所による提出命令を執行したと説明し、支局への捜索は行っていないとした。

日経新聞社広報室は報道について「お答えできません」としている。

香港衆志など民主派団体による意見広告は昨年、朝日新聞を含む複数の海外メディアに掲載された。（香港）

AFP news agency on the 28th, the founders of the Hong Kong newspaper "Apple Daily" were arrested on the 10th on charges of violating the Hong Kong National Security Act, and three investigators of the Hong Kong police with a warrant Nihon Keizai Shimbun Hong Kong office I visited. Police responded to the Asahi Shimbun on the 29th, saying that "the court has issued an order to submit materials".

AFP news agency said that it was because the Nikkei newspaper posted an opinion advertisement calling for international support for a protest demonstration in Hong Kong last August. The advertiser was a Hong Kong democratic political group, "Hong Kong Zhi Zhi" (disbanded at the end of June this year).

The police explained to the interview that they had executed an order to submit by the court based on the regulations to crack down on the source of funds for organized crime in order to investigate "cases related to illegally obtained funds", and the search for the branch office was I didn't go.

The Nikkei Shimbun public relations office says that "I can not answer" regarding the news.

Opinion advertisements by democratic groups such as Hong Kong Zhi Zhi were published in multiple overseas media including the Asahi Shimbun last year. (Hong Kong)

日經自己仲未報，但TBS同產經已經報晒，睇黎日本政界應該會有follow up

読売都有